[
  {
    "id": 1,
    "question": "Quelle est la principale cause de mortalité néonatale dans les pays à faibles revenus ?",
    "options": [
      "Malaria",
      "Asphyxie périnatale",
      "Rougeole",
      "Diabète congénital"
    ],
    "answer": "Asphyxie périnatale"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Quel est l'âge recommandé pour la première dose du vaccin ROR (Rougeole-Oreillons-Rubéole) ?",
    "options": [
      "À la naissance",
      "6 mois",
      "9 mois",
      "12 mois"
    ],
    "answer": "12 mois"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Un nourrisson présente des vomissements en jet après les repas. Quel diagnostic suspecter ?",
    "options": [
      "Reflux gastro-œsophagien",
      "Sténose hypertrophique du pylore",
      "Gastroentérite virale",
      "Intolérance au lactose"
    ],
    "answer": "Sténose hypertrophique du pylore"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Quel est le signe clinique le plus fréquent d’une bronchiolite ?",
    "options": [
      "Fièvre élevée",
      "Toux sèche",
      "Gêne respiratoire avec sibilances",
      "Éruption cutanée"
    ],
    "answer": "Gêne respiratoire avec sibilances"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Quel antibiotique est recommandé pour une otite moyenne aiguë chez un enfant de 3 ans ?",
    "options": [
      "Azithromycine",
      "Amoxicilline",
      "Ciprofloxacine",
      "Gentamicine"
    ],
    "answer": "Amoxicilline"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Une fièvre prolongée avec langue framboisée et conjonctivite évoque :",
    "options": [
      "Scarlatine",
      "Rougeole",
      "Maladie de Kawasaki",
      "Varicelle"
    ],
    "answer": "Maladie de Kawasaki"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Le poids d’un nourrisson à 5 mois est généralement :",
    "options": [
      "Inchangé",
      "×1,5",
      "Double",
      "Triple"
    ],
    "answer": "Double"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Quel score est utilisé à la naissance pour évaluer le nouveau-né ?",
    "options": [
      "Glasgow",
      "Silverman",
      "APGAR",
      "Ballard"
    ],
    "answer": "APGAR"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Quel examen est prioritaire devant une boiterie fébrile chez l’enfant ?",
    "options": [
      "IRM",
      "Radio du bassin",
      "Échographie de hanche",
      "Scanner lombaire"
    ],
    "answer": "Échographie de hanche"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Le principal facteur de risque du rachitisme carentiel est :",
    "options": [
      "Allergie au lait",
      "Manque d’exposition solaire",
      "Protéines excessives",
      "Fibres alimentaires"
    ],
    "answer": "Manque d’exposition solaire"
  }
]